{
    "question": "1. alasan presiden membentuk presidensial ?    2.mengapa menteri negara ditambah lagi 4 orang pada masa kabinet presidensial\r\n3.mengapa pada saat itu digunakan kabinet presidensial\u00a0\r\n4. mengapa aa. maramis diganti menjadi menteri keuangan ?\u00a0\r\n\r\nbantuin jawaban ya ,, secepat nya\u00a0",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "alasannya supaya presiden memegang penuh pemerintahan krna sistem ini berpusat pd pemerintah<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-tindakan-jepang-setelah-betul-betul-terdesak-menghadapi-tenta-733",
            "question": "Apa tindakan jepang setelah betul-betul terdesak menghadapi tentara sekutu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jepang menyerah kepada sekutu dan\u00a0memberi kemerdekaan untuk Indonesia \u00a0:)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menarik simpati rakyat indonesia dengan menjanjikan kemerdekaan bagi rakyat indonesia agar rakyat indonesia mau membantu jepang melawan sekutu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "carilah-informasi-dari-berbagai-sumber-bgaimanakah-aktivitas-pe-645",
            "question": "carilah informasi dari berbagai sumber , bgaimanakah aktivitas pertanian pada masa praksara , hindu-budha dan islam ? \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pra-aksara, masih tradisional<br>Hindu-Budha dan Islam, Sudah seperti pertanian yang saat ini<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "masih primitif, belum ada alat- alat canggih ,belum manggunakan pestisida dan pupuk buatan pabrik<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "selain-baris-berbaris-apakah-kegiatan-lainya-untuk-pleton-inti-858",
            "question": "Selain baris berbaris apakah kegiatan lainya untuk PLETON INTI / TONTI..??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tinggal di perintahkan oleh seniornya (menurut saya)<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kegiatan sosial dan pramuka<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "saya-pernah-menemukan-bahwa-nabi-sulaiman-a-s-yang-membuat-candi-586",
            "question": "Saya pernah menemukan bahwa nabi Sulaiman a. s yang membuat candi borobudur... apakah itu benar??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "salah besar<br>jgn SARA disini kak",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "itu salah<br>kalau btul mngapa di al qur&#039;an tak tercantum tentang nabi sulaiman yg membangun candi borobudur<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-faktor2-yang-mendorong-kemajuan-samudera-pasai-961",
            "question": "Apa faktor2 yang mendorong kemajuan Samudera Pasai?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Faktor letak kerajaan samudra pasai yang strategis dn terletak pada jalur perdagangan dunia pada masa-nya.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "unsur-atmosfer-yang-sangat-penting-bagi-pertumbuhan-tanaman-dan-t-611",
            "question": "Unsur atmosfer yang sangat penting bagi pertumbuhan tanaman dan tumbuhan adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "nitrogen, karena jikka tanah kekurangan nitrogen maka pertumbuhan tanaman dapat terganggu. nitrogen dapat terjadi melalui petir atau halilintar, nitrogen tidak dapat digunakan oleh tumbuhan secara langsung di udara, melainkan diserap melalui akar<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-peranan-penting-golongan-muda-dalam-menyebarkan-berita-prokla-858",
            "question": "Apa peranan penting golongan muda dalam menyebarkan berita proklamasi Indonesia sampai ke seluruh penjuru tanah air ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "membuat pelaksanaan proklamasi menjadi cepat<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-bentuk-pendidikan-pada-masa-islam-di-indonesia-705",
            "question": "Bagaimana bentuk pendidikan pada masa islam di indonesia ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bentuk pendididkan pada masa islam sudah formal dan sudah mengenal huruf hijaiyah dan kata kata arab dan berbentuk seperti pesantren .<br>pada massa islam sudah di kenal surau , surau adalah\u00a0<span>\u00a0tempat beribadah kaum muslimin,yang penggunanya tidak melebihi 40 org(kecil)yg biasanya tidak di pake untuk shalat jum&#039;at</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perkembangan-kehidupan-beragama-pada-masa-praaksara-hindu-budha-279",
            "question": "Perkembangan kehidupan beragama pada masa praaksara, hindu-budha, dan islam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mereka pada masa praaksara memiliki kepercayaan Animisme, Dinamisme, dan Totenisme. lalu agama Hindu Budha masuk ke Indonesia. diterima oleh rakyat Indonesia. maka berdirilah kerajaan-kerajaan corak Hindu-Budha. lalu setelah agak lama Agama Islam datang ke Indonesia dan mengajak para rakyat untuk memeluk Islam. islam berkembang pesat di Indonesia karena ajakan masuk Islam tidak paksaan. maka waktu demi waktu sistem kasta (derajad) dalam agama Hindu BUdha dihilangkan dan banyak yang memeluk Islam.<br>\u00a0itu yang saya tahu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "uraikan-peranan-penting-golongan-muda-dalam-menyebarkan-berita-pr-410",
            "question": "Uraikan peranan penting golongan muda dalam menyebarkan berita proklamasi Indonesia sampai penjuru tanah air !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "~Sangat bersikap ambisius dalam memproklamirkan kemerdekaan NKRI<br>~Melihat pandangan yang lebih terbuka (ketika melihat golongan tua yang tidak mau memproklamirkan kemerdekaan sebelum ada izin dari Jepang, maka tindakan yang paling akurat oleh Golongan muda adalah menjauhkan Golongan tua agar tidak dihasut oleh Koloni Jepang dengan cara menculik golongan tua ke Rengasdengklok). :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}